## Table of Contents
1. [About](#about)
2. [Install](#install)
3. [Run](#run)
3. [Description](#description)

### About
Gas price history analyzer.

### Install

### Run
1. Go to the root directory and type in the terminal  
```make local```

### Description
Главный эндпоинт.
Возвращает один json файл содержащий все ответы.
Работает быстрее всего, использует easyjson, файл скачивается и не записываясь на hdd/ssd, body сразу париться и происходит Unmarshal возвращая просто готовую структуру

http://localhost:8080/ (GET Method)
	
    gasSpentByMonth - Сколько было потрачено gas помесячно.
	Поле month содержит название месяца по которому выведена статистика,
	поле gasSpent сколько было потрачено gas в указанном месяце.


	dailyAvgPrice - Среднюю цену gas за день.
	Поле date содержит дату по которой выведена статистика,
	поле avgValue содержит среднюю цену за указанный день.
	(ради сохранения порядка даты, не стал использовать горутины, так же написал 	бенчмарк и на данном дата сете в виду его малого размера, горуины работают 	медленнее)

	frequency - Частотное распределение цены по часам(за весь период).
	Поле priceDistribution содержит диапазон стоимости gas (например «0-10»
	содержит диапазон стоимости 0.0-10.0),
	поле hours содержит количество часов в которые gas торговался в диапазоне 	указанном в предыдущем поле.

	TotalSpentOnGas - Сколько заплатили за весь период (gas price * value)


Так же сделал отдельные эндпоинты для каждой из здач. Они работают медленнее т.к. используется стандартная библиотека json и файл сначала скачивается на сервер, а затем считывается и парсится.

http://localhost:8080/spent-by-month Сколько было потрачено gas помесячно.

http://localhost:8080/daily-average-price  Среднюю цену gas за день.

http://localhost:8080/price-frequency Частотное распределение цены по часам(за весь период).

http://localhost:8080/total-spent-on-gas Сколько заплатили за весь период (gas price * value)

~~~
Также имеется ветка develop в которой есть дополнительный функционал эндпоинт

http://localhost:8080/input-file?url=https://github.com/CryptoRStar/GasPriceTestTask/raw/main/gas_price.json Можно указать кастмоный файл который будет скачан и обработан (пока не доделан)	

Так же имеется файл с бенчмарками, где я тестировал скорость работы различных подходов к написанию функций.
~~~
